**3355. – Alisma plantago** L. – //Plantain d'eau//. – Plante vivace de 10 cm à 1 mètre, glabre, à souche bulbeuse ; tige nue, dressée, raide ; feuilles toutes radicales, longuement pétiolées, ovales-lancéolées, en coeur ou arrondies à la base, à 5-7 nervures ; fleurs blanches ou rosées, petites, en verticilles espacés formant une panicule pyramidale ; //pétales 2-3 fois plus grands que les sépales ; carpelles nombreux, ovales obtus, très serrés, très comprimés, à 1-2 sillons sur le dos, verticilles sur 1 rang sur un réceptacle plan.//
Varie à feuilles lancéolées atténuées aux 2 bouts (A. lanceolatum Schultz), ou toutes linéaires-graminoïdes flottantes (A. graminifolium Ehrh.) ; tige et rameaux arqués-recourbés (A. arcuatum Michalet).
Mares, bords des eaux, toute la France et Corse. – Tout l'hémisphère boréal ; Australie. = Mai-sept.